（社會垃圾）浸大粉塵爆炸︰撒麵粉玩足2年 潑水爆門 狂歡即閃

浸會大學發生粉塵爆炸慘劇，相信有學生在為同學慶祝生日時，潑撒麵粉肇禍。有宿舍職員向東網爆料，指學生在宿舍玩得瘋狂，撒麵粉、玩水等玩意層出不窮，弄得宿舍一團糟後，往往「不顧而去」，更形容：「佢哋成Q日都係咁」。

該宿舍職員向記者表示，除了慶祝生日外，碰上大時大節，例如是萬聖節、聖誕節等，宿生都會用不同方法「狂歡」，認為他們是「玩得太癲」：「今次唔係第一次喇，除咗玩麵粉，有時就玩水，玩到成間房濕晒，總之搞到周圍都係，有次仲推爆咗宿舍對木門」。

他更表示學生次次都是「玩完就算」，留下的爛攤子不會清理，需要職員協助「執手尾」。他大感無奈︰「上面話唔好管太嚴」，更慨嘆：「事件癥結在於監管嘅放任，怕引起學生群起對抗」。

該職員又透露了一件往事。由於部分宿生晚上「玩得癲」，產生的聲浪惹起了一些「愛寧靜」的宿生不滿。於是之前曾有宿舍管理層建議設立「靜音樓層」，但最後受到學生強烈反對，校方決定不支持，令計劃胎死腹中。

而曾住在涉事宿舍的浸大畢業生陳先生表示，約兩年前開始，宿生開始在慶祝生日時互潑麵粉，場面猶如「枕頭大戰」，非常熱鬧。惟潑麵粉未算慶生傳統，一年只會玩一至兩次。

成班垃圾ＭＫ
冇常識都算連公德心都冇同大陸人有咩分別

班細蚊仔覺得：玩得愈癲=愈型、愈青春愈無悔、u life

等睇浸大MK仔又點反駁

樓主屌鳩大學生？

買定左幾箱ky?

仲話大學生喎 搞到一pat屎仲要人執手尾
仲衰過蝗

同啲公廁一樣囉
年輕係玩得癲架啦

塵大萬碎

唔係浸大生差,而係MK仔入大學了
"我地有用腦架"
利申:浸大舊生

浸大不論師生，一向都俾人靠不住既感覺
在google news search "浸大" 就明，每年都有on9 野發生。

所以話，大學生是要管的

搏盡無悔

抵撚死

他更表示學生次次都是「玩完就算」，留下的爛攤子不會清理，需要職員協助「執手尾」。他大感無奈︰「上面話唔好管太嚴」，更慨嘆：「事件癥結在於監管嘅放任，怕引起學生群起對抗」。

該職員又透露了一件往事。由於部分宿生晚上「玩得癲」，產生的聲浪惹起了一些「愛寧靜」的宿生不滿。於是之前曾有宿舍管理層建議設立「靜音樓層」，但最後受到學生強烈反對，校方決定不支持，令計劃胎死腹中。

民主萬歲

其實唔好話浸大，喺香港大學生或者大專呢啲濕鳩Hall文化，真係好撚反智

好多陣時根本唔係佢哋想玩，而係佢哋認為呢啲所謂嘅傳統唔做就會唔夠青春

dem beat已經係個好好嘅例子

根本有陣時係受唔到群眾壓力先要參加

咁我都唔排除有人鍾意玩呢啲嘢嘅

不過坦白講，讀咗兩年大學真係有少少獨立思考嘅人少之又少

連登仔入唔到u盲反bu
bu係香港唔算最勁 但一定係世界級頂尖學院

麵粉有乜好玩, 氣氛 扮煙霧?

飄撚到四圍係, 事後又難抹
d 㝫窿隙隙都會有
清潔果時唔覺自己玩自己架咩...好戇鳩架咩

浸會小學

因為唔會清潔

南座班垃圾咪咁玩 成班垃圾mk又對草又水煙
玩完d野又唔自己清番

建議浸大成績表列操行評分。

最盡求鳩其掃兩下囉

最差就係留番手尾比人執
換轉係佢地屋企，會唔會又玩麵粉又玩水

浸小

玩咗2年，咁有經驗都唔知要熄曬蠟燭先可以潑

垃圾mk 50步笑100步

發覺97之後出世嘅好好都冇腦

好多

証明咗垃圾係需要管

同意樓上所講
好多人未必想玩呢啲on9嘢
但唔埋堆玩就會俾你標籤為褶同覺得你唔玩得
呢啲濕鳩hall同上莊文化都係咁
仲要唔想一齊玩都要俾佢地迫

其實係唔影響人同自己嘅安全同利益下，玩到幾癲都冇問題，但唔好玩完就算，又唔諗安全又唔清潔返，要人去執手尾，又唔成熟又唔負責

仲有，大學唔管得嚴係正常，唔係話怕班學生反抗，而係大學生都係受高等教育嘅成年人， suppose可以自律，學校係信任學生先唔管咁嚴， 但今次反映到班學生根本唔識自律，甚至冇安全意識

唔搏盡點無悔啊

垃撚圾
搏盡無悔？
發夢見到某hall有班友迫人交「會費」
足你行夜山 on9

浸會中學

d bu9 去晒邊？
入黎講兩句呀喂

係咩？完全唔覺喎

利申：浸中仔

今次真係冇得再賴啦掛

其實好多hall都會咁玩 玩到汅糟曬
但會自己執返乾淨整齊 唔相辛苦清潔姐姐
bu真係bu 高下立見

因為佢地唔會清潔翻

他更表示學生次次都是「玩完就算」，留下的爛攤子不會清理，需要職員協助「執手尾」。

好似成班都係外來生喎?

佢應該講緊浸大班垃圾玩足2年都唔知要熄火先

you are well paid for it.

Sorry

無成本又可以玩野，點解唔玩？

符合水平

依家BU啲人真係垃圾到連自己執返都懶

原來玩完唔清返

浸大生: 我地有比租架
酒店都有人清潔啦

間間u都有柒事
不如諗下點改善啦

大學生？屌成班垃圾

bu 中學生係咁上下架啦

冇清返乾淨真係柒到冇撚得救
死曬佢啦
劣等支那種

唔係佢地清潔

理大=普通狗公MK
浸大=零責任感智障MK

仲衰撚過IVE/ASSO

呢個真
1個sem幾千蚊俾左好多錢架

好撚狗
玩撚完拍下籮柚就閃, 成班正狗賊

仲未計捲入冷氣糟, 笠糟d 濕鳩位唔知點清

成班所謂大學生都係垃圾

隔離post有人話會清理喎

唔撚係掛？

掉完麵粉唔係自己清潔返？

無撚嘢呀？

你講到埋堆玩就冇獨立思考咁

正常中學不嬲都有
係唔知點解浸中無啫

兩年先爆一次
嚟緊兩年啲人可以繼續玩

我係話冇興趣但係夾硬埋堆玩嗰啲呀

你睇一半唔睇一半梗係唔明啦

宿舍職員一係rc一係rm姐
上面話唔好管係邊個上面？

玩完唔執就咪撚玩啦

錢大康條垃圾講兩句？

講真讀過大學，實有d on9野做過；依家d小朋友做緊嘅咪又係跟住d老鬼做過d野，但往往因為呢一代太高調、低應變、太受人關注咪俾人一個「依家d大學生咁低質又小學雞」嘅觀感。

識玩先好去玩，唔醒目嘅，不如去拉巴温書把啦

唔執手尾
射後不理
大學生

港大拍J
中大偷魚
科大偷竹
城大反枱
理大打交
浸大塵爆
恆大交配

仲有冇補充？

請問吳同學點回應

讀咗四年唔覺得夾硬埋堆玩嘅人係常態
更加唔覺得有獨立思考嘅人少之又少

其實間間啲hall膠都係on9
好多同學都覺得佢地影衰間u
特別係hku仙制

小你老母朋友呀
成年人要為自己做過既野負責

咁浸中應該開翻個訓導組

有咩問題？

你讀邊間?

理大仲有死基佬屌屎忽

中大

監管的確唔應該嚴，唔係話怕反抗，而係咁大個人，都成年人，重要你家長式教育咩
有咩事要佢地自己乘擔後果就夠，爆門玩水果d係應該佢地自己清理，唔清理咪踢佢出hall囉
而你就屎忽都幫人抺埋，抵死

我就唔撚信呀， 唔好話香港啲大學啦外國啲大學都大撚把呢啲人啦

呢個世界嘅蠢人就係太撚多，包括我都係

中大會係清泉，笑而不語

世界上有人識既香港大學應該得
Hku cu ust city poly

其實玩係冇問題，但係要有人識顧及安全同埋最後散場既手尾 好多時圍埋一齊圍威喂，平時理智既意識會冇左，所以都唔知點咁

呢個真 唔開名 以前讀個間u有人做hall雞揚咗都比人踢出u
呢件事管個個無可能無責任
畢竟呢種玩法都2年

另一間九龍塘大學班mk都知道玩完要執

晚晚幾P

其實我又真係唔多識人係咁
我自己就係你口中真心鍾意呢啲所謂on9文化 e.g. dem beat嘅人
但係我見到身邊好多人其實唔鍾意呢啲文化就唔會迫自己玩 大部份人都寧願自己摺埋一二邊
到底係咪真係咁多大學生好似你咁唔識獨立思考？

冇話中大係清泉 但我見到大把人都好清楚自己想要咩

仲有大學唔係要跟傳統先玩得埋堆

叫班垃圾仆街自己清返個場
佢地就唔敢玩

教大教畜

聽講宿舍隔離消防局，成日要出動去隔離做野

當年我住u hall都有人玩蛋，事後發覺要清潔好難，清唔乾淨仲會臭，之後改咗玩洗衣粉
一清完成條wing都檸檬味

大學生仲玩埋d低B嘢 麵粉都好玩 不如去公園玩泥沙？on99

燒盡無悔

雖然本身bu已經無咩好野，但近幾年真係不斷爆柒事仲要傳開哂
唔通真係dse生既質素係咁差？幾年前都未有咁多柒事
利申：畢左業6年既bu生

浸大唔係中學黎咩 要學普通話

而加個班所謂大學生00後支那種
你同支那種講自律咪自己攞黎衰囉
其次而加啲大學生一街都係
隨隨便便唔係好讀書個啲都話入得
已經唔係啲咩受過高等教育
你估以前會考同AL咁咩
入得大學全部都真係精英

而家出左事都唔好禁
應該成為傳統
等學生自食其果

公大第一

博盡無悔

咁咪叫搏盡無悔
你地班撚識鳩咩

搏撚到著晒火燒傷人

你頭一句似足D廢老語氣
其實大學生都係普通人, 有knowledge, 但唔一定有wisdom

埋大生日會掟下蛋糕
利申：中左流彈

岩啦 借機會收緊返啲規矩 費是又做on9野

舍堂組啦 點會係rcrm呀

大學還大學、宿舍還宿舍、上莊還上莊
前者間唔中都會9下，後兩者加埋就on9無極限

因為佢地唔清潔

呢個組織太廢 差d忘記左佢存在

屌講多次 玩完一定會自己清
職員咁樣講借機屌鳩學生啫
做管理處嘅唔順超啲學生好耐啩
或者貪個啲爆料費 同報紙佬講句嘢都加個q字

More
柒到咁，唔爭在爆多啲料

我都唔係好信唔會自己執番好
除非係nds

每層增設職員看守
違規行為摘名紀錄，多過某次數取消入住宿舍權利
所有宿生gpa必須超過3.0

成件事最好笑咪係佢地話自己玩得好有腦囉
呢班支那種既00後就係咁
同支那人一樣死都唔認錯
出晒事仲要死撐自己冇問題
而加仲要比人爆大獲
玩完唔識執手尾
肯定又會有人衝出黎話人地屈佢地啦

好人好者冇做過會屈鳩你嘅
繼續兜啦bu同學

亞洲文化都係咁，強迫你集體化

垃圾文化，還是美國個人主義好

仆街，我仲以為係佢地自己清理，原來次撚次都要麻煩人地幫佢地執手尾
真係垃圾MK

講咩都撻呢句出嚟嘅咁冇討論空間啦

以前做營地，成撚日都要叫班大學生執手尾
以前我讀書個陣都唔會咁 依家啲教育制度係咪有問題

唔好話浸大，其實港大hall仲on9 層層pantry都係烏煙瘴氣，日日執到個工人嗎嗎聲diu9 d hall撚

未必執得好乾淨，但我估唔會好似而家個事發現場咁成地粉無人理

其實呢個係成個報導效果
一開始個報導已經顯示班大學生無腦
之後就踩多腳話班學生掛住玩，無手尾
最後就可以帶出個訊息，大學生係廢青垃圾抵撚死

不嬲報紙就係玩煽情，如果唔係邊有咁多好爸爸孝順仔

面粉好難 清潔wo
真係識玩

Dem beat咪同啦啦隊差唔多，都唔明有咩問題
Btw dem beat 還dem beat 唔好太嘈就得喇
果日一路考test，個地下震足5分鐘

Hall 文化傳統，咩搏盡無悔，咩大學x件事，佢地會講到唔做齊就唔係大學生，好熱血呀乜乜柒柒

心諗咁撚幼稚，就算俾你做齊又如何？個腦裝屎嘅

啲宿位咪臭係俾晒啲大劣人用

亞洲垃圾文化

唔怪得個社監笑得咁開心

呢樣真，當年住hall見好多層都有玩，層層都係自己清潔返，每層都有齊清潔用品好方便
舍堂組班人根本就好憎宿生，成日態度差

港大生最鍾意就係擁護所謂嘅上莊住hall文化

全亞洲都係垃圾無誤

玩麵粉取其意頭打波 白髮白中

講到全部職員都逼害你地
做過啲咩咁神憎鬼厭呀 心照啦

篇嘢仲要香港01出 連登仔又唔理照屌咗先

推爆門： 我地有用腦架
玩完唔清理：我地有用腦架
夜晚唔撚訓：我地有用腦架
玩食物：我地有用腦架
玩到燭燒面：講到我地想玩火咁

大晒

垃圾浸大生 成班無教養既廢物

係都要針對浸大
Search 科大夠有班垃圾成日跳樓啦

好似係東方出
本身媒體個立場我已經無考慮，只係覺得呢啲係報紙佬一貫做法
挑起仇恨係最有效增加討論效果

00後係咁上吓架喇

睇下張圖 邊個會清d麵粉 大學生笑死人咩

BU真係專出乞食科

下 我覺得好青春熱血搏盡無悔喎

閱讀理解攞U？

之前呢度都有人撐話唔係個個都係咁
話計盡都係得廿個左右喎

插盡無悔

個個趕咗去醫院你想邊個執

Hall莊撚一向最撚on9
間間u都係

難為清潔姐姐
班社會垃圾

睇下内文先

塵U

佢話「睇下張圖」喎
平時會自己清

其實係一直都係玩蛋糕同cream
唔知點解會變左玩麵粉

以前住hall 大把人用完廚房唔洗野

呢個真
成班好似唔使讀書咁，十二點先叫人黎玩
所謂既玩又係on99，根本就係欺淩，幾條友捉住條友燒腳毛燒鳩毛
落過去兩次之後我鎖門扮唔係度算

繼續吹

好驚

東方報本身就係target一班廢老，茶餘飯後喺茶樓喺公園打牙較，睇完報紙好似知天下事咁

所以東方如果搵到位入大學生，其實就中晒佢地班讀者既心態，班廢老就可以大大聲話而家啲大學生讀屎片，廢青，搞亂香港，唔正正經經讀書工作，剩係掛住玩

呢篇報導就明顯要製造仇恨，等佢地班讀者睇得痛快

班大學生有時係唔抵幫，但我就唔會比東方帶動風向咁對大學生窮追猛打

我咪話學生平時會清囉 我理得個內文講咩啫

我覆個句係針對張圖有冇清 咁我咪解釋話全部人一係走火警一係去醫生
你又叫我睇內文 做乜撚呀

YOLO

大學好多蝗 好似係

乜浸信會大學生咁垃圾架？

可能亞洲文化就係咁，由細細個開始已經培育群體意識，做野唔應該唔合群既意識潛移默化，到到大個左，個思想一路帶住，已經唔敢係個群體度say no，唯有照做，大大下出來做野，又係咩都講埋堆既時候，其實大學生呢種上莊，群體一齊做一d野例如dem beat or 唔想dem beat都要dem，都係配合返華人社會嗰種，「你要合群」，都係為將來出社會工作做準備既。今次型唔型就見仁見智啦。希望下次玩其他野既時候，會有人認真規劃埋安全性同埋事後清場啦。

上九巴dem beat

聽講依加冇乜mk, 得返大陸仔/女
大陸哩果種人地死我仲開心既dna
已經進入香港好耐

清潔翻就唔係on9啊？
喂塵爆啊，死人架
清潔咗就一定乾淨？心照啦，咪又係求鳩其抹兩抹當清潔咗，反正唔係自己地方

真係咁撚自律就唔會成日偷野食啦
今次你浸中唔好彩玩出火
抵比人恥笑架
我代表其餘七大正式笑鳩你地浸中添啊

行撚開啦屌你老母

呢個我有聽過朋友講
舊年住過BU hall 真係會清潔返嘅

講真安全問題 浪費食物呢啲真係責無旁貸
如果係呢啲位咁都要踩一腳嘅話真係仆街黎

同埋新聞一出果陣蘋果話佢地燒衣紙 真係9up唔洗本 你鬧都算啦 點解要屈9人

Cai狗係咁撚幼稚架啦
年年玩堂際比賽都帶頭搞事，話唔比u team參加
(運動呵多u team) 唔夠打想r獎杯

連登仔又要屌人玩
又屌人唔清潔

而家爆左咪燒清光囉
仲邊洗清潔

你呢d account 咁可疑既？
bu9 洗太平地呀？

寬鬆教育=民主？

民主唔是咁樣反的

跳樓都好過衰on9 la

我？浸大都入唔到

清返好曬個場先好去醫院啦，垃圾

炸班撚樣就岩，次次玩完要人執手尾

所以要做打手呀？

如果佢地會自執返好個場都還好

個腦吉架！

仲唔知錯

爆盡無悔

千錯萬錯都係麵粉錯

愈描愈黑都未識，係要衝出嚟柒做玩具
真係為自己友感到羞愧

靜音樓層真係無咩可能反對

可以將玩既放埋一齊，有人投訴又大條道理話唔係靜音樓層

燒爛d 野記得入番佢地學費數

一年只會玩一至兩次
呢班真係垃圾

無可能係一兩次

屌佢怕畀人屌唔勸喻咩 上個月今個月都兩次啦

#搏盡無悔

呢間野咁垃圾

入面咩人多

間U本身就垃圾

我都唔敢同人講自己讀過BU

玩兩年 爆得一次? 咁好彩呀 真係恭喜囉

浸大加一千分
理大企埋一邊唔該

唔明點解唔可以整靜音樓層，你班人鍾意嘈就要全世界陪你嘈？

玩得癲ok. 但玩完拍拍囉友走就正仆街
舍監應該捉班契弟洗廁所

好人好者冇做錯嘢差人會打鳩你嘅

只可以講，今次bu班友係係柒咗唔使拗
但係我都幾肯定校方一定有對住啲報紙佬加鹽加醋，根本間間u啲宿生部都係仆街黎，成日諗住搞9啲宿生，最想你班友咩都唔好搞唔好玩，全部日日準時熄燈上床瞓覺佢地就冇嘢煩，完全漠視宿生啲需求，poly啲hall已經整到好似監獄咁，層層走廊裝曬cctv睇實曬啲人，而家city都步緊佢地後塵，最弊係啲宿生連自己私隱俾人剝奪都好似全部wfc咁，真係典型港豬黎

成班大陸閪
死返上大陸啦

雖然有分別
不過校方寬鬆背後都係因為費事班學生對抗
而唔係信任佢地可以將宿舍管理妥當

根據佢地既邏輯
佢地想要既民主無非都係咁:
我鐘意點玩就點玩, 嘈就嘈, 我有我權利
你班友冇得訓出黎話整層靜音樓層?
我地反對! 立即投個票先
結果係 70%反對:30%贊成
小數服從多數
好, 你班想寧靜既仆街全部同我收皮!
我地有我地繼續嘈

Bu啲樣低質到你連p唔想p

要考普通話又唔識反抗
反對你班友玩就反抗

大學生

怕又搞中國話堂

人地跳樓可以係情緒問題、壓力過大 點會係垃圾
新聞班友就真係垃圾喇，玩埋d弱智野，仲有睇死佢地玩撚完又係要靠清潔姐姐掃乾淨個場

btw 乜bu原來有得同ust比架

玩得瘋狂先好，雖然on9

戇鳩 仲話有幫手清返個場 家下睇吓你班仆街點駁

浸會定浸大呀，學人扮老？

咁你都知
有無咁易比你睇穿呀？！

香港教育真係好失敗

真係幾垃圾

原來而家MK聚喺大學d hall到 怪唔得喺街見唔到

你妒忌呀？呢啲先chill呀

啱啦,咪玩出禍囉 濕鳩hall文化
玩都唔撚識用下腦諗玩完要負咩責任
有咩後果
其他BU學比班咁嘅撚樣影衰晒

所以最好唔住hall
但如果住得遠又唔住hall係幾辛苦

要求整安靜層都唔得，唔講以為入左你個會
大把人想逃離吓屋企炸，唔係同你班MK癲
要幾咁自私嘅人先會做得出咁嘅行為

即係咁講 中學生就好心學識自己執屎啦

南座都仲有分2間hall既

住bu hall果啲係咪肯定比人破哂處

支持繼續玩 唔玩邊有u life

7月去bu個hall到裝修
間間房啲牆身都撲
奇在明明唔係有水氣位都撲
仲以為上手裝修唔好
原來因為班學生

秒左poly

而家做大學生真係好易，無腦都做到大學生